睇完你的名字, 原來咁都叫神作

套戲除左播果幾隻歌同畫風好之外
我唔覺得有咩值得d人咩三四刷
仲可以同宮崎峻相提並論?

劇情咪又係平行時空
無啦啦調轉左就鐘意對方
咁撚兒戲 完全唔覺得佢地段愛情轟烈到要去搵對方叫咩名
後段d對白中二病到

我不嬲好鐘意愛情戲
但呢套成個故仔同結構真係好弱
比人吹到咁大究竟發生咩事

我都覺
入山洞果段畫風可以話好靚
但係劇情硬係唔知邊到睇過
而且交換身體都怪怪地
我係facebook見有人特登自己睇兩次都喊
真係唔明喊咩

講到咁不值一提又專登開po打咁多字係咩事？

丁小雨

搵人認同

咩邏輯

On9

冇睇。但一定冇得同宮崎駿比。
千與千尋is the best
千尋呀

好睇咪神作囉鍾意都唔俾

唔鍾意講都唔可以講

稱得為神作 就唔止要好睇咁簡單
我覺得今次新海誠既作品無左個性
迎合左大眾

巴打你講中我心中想講果句
同D friend講我唔太buy d劇情諗唔到點表達
男女主嘅愛太兒戲 佢地用文字交流有咩可能咁中意對方
用結（musubi）黎解釋完全唔充分

睇咗。我算係好易睇戲喊，但係你的名字一滴眼淚都流唔出。

日式純愛版 back to the future 概念

我有我鐘意 你唔like咪唔like
個標題想點？ 唔俾人覺得係神作？ 夠18未？

唔知大家有無睇過慧星來的那一夜
佢用慧星黎做開頭 我第一時間諗到呢套野
跟住兩個唔同年份的人交流
交換身體
硬係好似似層相識

非常建議樓主死返去高登

次次紅必反 , 悶唔撚悶呀 ?

睇左，叫做好睇，但稱唔上神作

幾同意某部份觀點，幾撚時鐘意到咁轟轟烈烈

樓主心目中同類型既神作有邊套

我都叫覺得唔太好睇，完全係冇啦啦鐘意對方，完全冇感情發展過程

同意男女主角既感情寫得唔夠細緻 不過我主要好like個畫風

我係屋企跳住黎睇 唔明有乜咁感動
不過d歌係幾好聽既

上前我同friend講套戲一般 無話唔好睇 都俾人屌到仆街
不過套戲畫風真係幾靚

一樣諗法，仲有果幾首歌可以一聽再聽

係囉 雖然畫風係靚
但個劇情
我明明已經好眼淺
睇完冇喊過 又唔覺好似講到預期咁好睇

唔好同宮崎駿比
完全冇得比
宮崎駿系列係有信息帶出黎
依齣純奇幻愛情 拍馬都追唔上宮崎駿

利申 宮崎駿迷

有d笑位 但覺總括黎講有d悶
男女主角無乜交集唔明個感情點黎

好睇，神作就差得遠

真係一般
睇完最深刻係揸波

我覺得唔差

係太少哩類好睇既'卡通片'姐
我覺得作為一套電影 哩d先叫正常水準（劇情黎計）
其實好多識欣賞電影既人都知你的名字係未到神作
話佢係神作既大部分都係因為畫風畫功達神級、新海誠fans支持偶像作品 、仲有唔少跟風mk見動漫堆人熱烈討論就走去up句讚美說話

都唔洗咁在意啦 套野真係算得上好睇 多d人支持鼓勵讚美 會係件好事

至於討論返個劇情 我諗男女主角對於同人交換左身分哩段咁奇妙既經歷 難以忘懷 男主角一時間唔習慣無左女主角 先刻意去追尋
最後發現哩種唔想失去既感覺就係愛上左女主角 ？

其實男女主角如果係友情我覺得會合理好多 佢地嘅愛情都冇點刻劃過

雙方都用過對方身分生活，性格生活都了解。跟住對對方副偈有feel 都得卦

大陸鳩有大陸鳩鍾意黎香港，你唔like咪唔like

你又走去話鳩人煩

雙重標準

友情愛情其實只係差一線，your face.

係咪講緊西片coherence?
嗰套真係神作

啱啱相識個陣飛得好快 不過我覺得後來啲事件，例如又失憶又死，係兜到呢個問題既

逢紅必反
咁先顯得自己有taste

果套真係神作

得罪講啦我睇火影好撚過啦

咩邏輯
D野唔好唔可以寫野出黎批判

冇睇，又知一定冇得比...
Btw 真係冇得比
大家題材唔同

不過就算揀宮崎駿the best
一定係幽靈公主
千與千尋並冇好強烈咁帶出d 咩意義
好似係小妹妹的奇幻旅程
反而幽靈公主的反思大好多
由環保到反戰，人類只要肯改
永遠都唔會太遲
就好似最後歸還山獸神個頭
然後森林得到重生

音樂都唔太得...
如果無記左應該有四首歌
其中三首都好激
唔講以為自己聽緊數碼暴龍主題曲

你去聽下穿越時空的少女果兩首
仲好聽 節奏氣氛又合適

有時真係唔明日本仔
就算套電影點 主題曲成日都怪怪地

歌正畫靚，但係唔明點解咁易就中意咗，因為渣過對波？
帶定紙巾睇但真係零喊位

浪費哂...

神作係因為有好多本身唔識新海誠嘅人覺得自己第一次接觸嘅新海誠作品就梗係最好

再加上啲其實係大路又加左少少同平時唔同嘅劇情啲人就會覺得好新穎好大膽好正

今年最少見兩套咁樣而被吹捧為神作嘅野

好睇，唔算神作，同宮崎駿比又唔同風格

至於條感情線，唔知係咪個個都咁鍾意畫公仔畫出腸？
我覺得有條女喺自己部電話打日記都幾冧丫
其實日系電影既淡淡然都幾好feel, 唔一定要驚天動地愛戀過先叫做感情線既

其實果d話完全無感情發展既人係唔係毒撚未拍過拖？

又交換身體，又交換生活，又交換朋友，日日打日記去對對方交代果日發生咩事，肉體靈魂上都有交流。

樓上有巴打講 朋情愛情真係差一線，佢地仲要係初戀緊撚係轟烈啦，你估似d mk仔mk妹去紋身忘了愛咩

利申：崇日撚

Yes講真成套野，有啲位我都只會話唔夠好，無特別，但啲選曲絕對係扣分

都可以咁講的，
如果佢地最後冇相遇
成為陌路人
故事的意義會更好

但其實呢套戲主要係營造個氣氛
制造浪漫的感覺
在音樂，細節，橋段都令我覺得係浪漫
所以我覺得好睇

比起宮崎駿，大家的方向根本唔同
佢係多數講好多普世價值
而新海誠就主要講青春，浪漫愛情
主要講愛情失去，冇得番轉頭

只能講，相對之下
宮崎駿較離地
新海誠較貼地
其實要比較只能咁講
根本唔同的野就唔可以比較
冇高低之分
唔通你比畫功咩？

我想問你又想點 唔俾人覺得佢唔係神作？

認同，有fd同我講好好睇，話係神作，本來都唔想睇既，見佢講到咁勁咪入場睇下囉，歌同畫面真係冇得彈，唯獨係我同樓主一樣，覺得佢地兩個冇乜深刻既事令佢地都深愛大家，所以套野係好睇，但一定唔會係神作

我覺得唔差 但係好似吹得太大

只係近年少有動畫咁有回響,算係佳作
過多十年就變神作

好多小學雞
同啲韓風狗一樣咁弱智
自己鐘意就唔比人批評

有上開動物台都知神作唔可以亂咁叫
有欣賞開動畫同電影都相信呢套絕對唔達標
心目中覺得好睇咪話我覺得好好睇，神邊度神呀
宗教信仰都係多人信先被人認同，我話我係神你又認唔認同
啲人成日係到亂吹奏，唔知跟風定睇得少定點，你下次睇到套好過呢套好多又叫神作，神作既指標都幾寬鬆下

我鍾意咁講吹咩，樓主想突顯自己品味
講呢啲野都證明唔到樓主係錯，又唔講下有幾神

同秒5好似有段距離

Agger

根本就係不能說的秘密 加 觸不到的戀人

超認同
個劇情老套到爆 真係我都識作

純粹係睇畫面
個劇情唔明有咩位感動

除左畫風之外呢套真係一般
我反而覺得好刻意sell歌 搞到有啲反感
不過唔敢喺fd面前講 驚比人屌到仆街

完全同意你既諗法
d劇情真係好唔掂...明明係講愛情
但係佢地會愛到咁轟烈既著墨真係唔夠
又話男主角暗戀緊個前輩
只能夠作視覺上既享受
但就唔岩用腦分析

樓豬睇開垃圾後宮多

秒5完全拍出果種feel
無咩科幻花巧野
反而feel到果種無奈

覺得普通

又圍爐

我都係阿 完全無sad位

如果講㨂主題曲，深夜食堂真係冇得頂

風起了都好過呢套勁多

同意呀的確唔算神作
愛情亦描寫得太誇張同轟烈
不過劇情同歌都算幾好嘅

新海誠既作品通常都最後高潮位都會帶出些少背後意義或者遺憾同無奈，但今次呢套真係咩都無，比較平鋪直敘feel

btw 個人鐘意追逐繁星的孩子，不過好似好多人插唔好睇

結局同tvb bbq有咩分別

鐵達尼嗰兩條友都係識咗兩三日，無咩深刻嘅事令佢地深愛大家，但係大部分人都話係神作

即係咁，如果發生喺我身上，有個女仔同我交換身體，就算係一日，我都會對件事好深刻，我理解得到。當然有d 人係子華咁：有咩咁不可思義姐
我覺得係好好睇嘅電影，但唔係神作

實比人咬撚死你

根本撞鬼，係都驚咗先啦

其他野都好
拎黎當奇遇笑片都好
就係整做愛情劇唔好

甜蝦你好似樣樣野都可以彈

雖然你講既野我認同

新海誠唔咁整套野賣撚到200億

畫風係好靚 歌都唔錯 但就真係唔明感動位係邊 比人吹奏得咁勁諗住帶定紙巾實冇死 點知

我見啲人講到幾好所以去睇左
畫風係好靚但劇情麻麻
叫得神作劇情好緊要
不過喺呢個年代夠靚就可以上神枱

逼自己喊都喊唔出

唔係神作，但已經算佳作。只不過達唔到前幾套嘅水準。結尾唔係我睇開嘅新海誠

講得出呢d 究竟有冇拍過拖

我知交換個idea實會令普通人覺得件事好深刻，但作為一套戲黎講 我硬係覺得佢唔係咁表達到比觀眾睇 佢兩個有深刻既感情

agger

其實你的名字個結尾只要改做兩個人唔相認就有70%=秒5
只係多左D科幻花巧野

新海誠唔係淨係睇劇情啦

終於有人咁諗！！身邊個個都話好好睇 我真係唔明套野有咩咁特別 屌你交換左咁多次身體都唔知對方係三年前既人？咩邏輯 ？個個都話感動到喊 我唔明有咩咁感動

我覺得已經適合lor, 再多就太柒了，亂世佳人咩

同好

比你一講又係
身邊屋企又返學又盛
睇唔到真係好唔合理

點都好啦，每個人觀後感唔同 但整體黎講真係幾好睇既，我都幾中意穿越既作品，穿越黎講 命運石之門就真係神作啦

我覺得宮老講嘅係成個世界
誠哥講嘅係個人嘅心靈

即係你個妹有一日性格有d 唔同，做d 平日唔會做嘅嘢，你會心諗：個仆街梗係同人交換咗身體喇
咁呀？

男女主角都無拍過拖

的確趣味性高
未到神作
個人認為亦非新海誠最好一部

我講緊主角發現唔到自己已經係三年之前

哦，咁係嘅

劇情易明，有感動位但唔係完全悲劇，呢啲係市場接受度都係高。

點可以同宮崎駿來比 大家風格唔同，故事性質唔同，手法都唔同，根本冇得比

係咪神作果把尺大家都唔同，但我想講下我感想

新海誠嘅劇嘅複雜程度其實幾高，光影處理，bgm切入，分鏡，呢啲都處理得好好，所以帶來嘅情感渲染強，從秒五至你的名字都可以睇到以上呢幾點，你的名字嘅死症係男女主角嘅心態轉變做得太差，幾個分鏡一個bgm就過左，所以比到樓主一種「做乜鳩呀」嘅感覺。但對於形造氣氛，新海誠都係超哂班，係差個劇情轉折。總結來講，呢套只係一套電影級作品，未上到神枱。相對之下，我覺得秒五仲好睇啲。

請各位唔好再攞千與千尋來同你的名字比，就正如你唔會將阿凡達同星際啟示錄來比一樣

呢個bug都幾明顯，用發夢嚟兜都有啲勉強

個人認為交換身體後男女主之間既描寫唔夠候

夾硬要講都可以話鄉下地方十年如一日既

其實係似不能説的秘密
個劇情推進好似

其實佢地似筆友關係 慢慢鍾意對方都唔出奇既
不過套野淨係用一首歌時間
講佢地之間既經歷就快左小小

我自己覺得用首前前前世嚟帶係幾醒嘅做法，思春期嘅男女有咁嘅經歷會中意對方都係正常，三葉講過下世想做東京靚仔，瀧就明顯覺得三葉靚，如果唔係點會鑊鑊都揸波，而且三葉喺個鎮都公認算係靚女嚟，靚仔靚女中意對方唔出奇，如果做長呢段，就真係學樓上話齋變不能說的秘密，或者會變一般嘅日本/泡菜愛情片，套嘢就更加平平無奇

反而覺得敗筆係講得太多疑似哲學反思，但係又唔算扣連得好緊密，不如將啲時間描寫兩個感情點轉變好過

agger 完美結局到底有乜好喊

秒速好睇d

冇喊，但係套嘢真係好深刻，成個禮拜個腦都係呢套嘢
或者呢套唔係神作，但係我自己覺得最少都有80/100

神唔神作唔敢講
但作為香港人我自己會咁代入
交換身體就好似你讀書時
唔知點解識到隔離班一個女仔
同佢唔知點解熟過一段時間
或者一齊做過一d 功課
但唔知點解突然斷左個關係
好想嘗試去搵返佢
但中間令到你好多野唔順利
或者大多數人會好快搵到第二段感情
之後唔記得左呢件事
但心入面會有佢既位置
發夢又會成日夢到佢
生活可能依舊繼續
但時不時都會記得有個人響心中
做面目已經唔記得 個名都要念一段時間甚至念唔到
有時行街見到背影相似以為係佢心會大大力跳好驚見到佢唔知點
但原來轉身唔係佢又會失落 又好想見返佢

至於最後見唔見到面 每個人都唔同
秒五見唔到
你的名字又見到

其實我覺得呢套根本就係秒五既另一個版本...

about time

無咗新海誠嗰種寂莫短歌嘅感覺，之前睇完秒5down咗勁耐 尤其係男女主角各自上地鐵起歌嗰個scene，而睇完你的名字就係:𠲖完咗嗱，幾好睇呀

要"入屋"呀，冇計啦
雖然我自己都好中意君の名は

條友係泡菜撚

其實我無睇過不能說的秘密

我睇完覺得都ok ge 但講到神作又咩睇到喊真係痴線

同意 神個位只限畫面同配樂
劇情真係麻麻

你返學會唔會睇時間？

點解要吹捧呢套野?

1. 作為贖罪 (有好多人話以前已經BT左好多次新海誠舊電影黎睇)

2. 剝香港戲院棚牙，同時改寫香港戲院唔上日本電影(尤其是動畫)既生態 (日本票房大爆炸，破晒記錄，但係一開頭香港戲院只得一間大型戲院上映(MCL)，之後見有水食就紛紛搶住上映，我屌你老母咩)

3. 反壟斷 (宮崎駿已經回塘回得好過份，佢做既野仲老屎忽上身，阻其他新人上位，同晴報一樣，近排又話要復出，又要剝下佢棚牙)

4. 純粹支持佢 (言葉同秒五係岩青年同少少文學根底既人睇，但做唔到大眾化，有人話以前作品比較好睇, 但係票房呢？票房唔係一切，但絕對係一種鼓勵，而且我相信無人會信到呢套野票房會咁癲，係以前票房既幾十倍。而且畫一套咁高質既戲要好多BUDGET，甚至比用真人演員更多，佢啲錢燒燒下就燒晒，仲點出好作品?)

5. 真係幾好睇，同時用易入口既方式感受到文學 (

。畫/歌：做得好好
。劇情：有人話老套，有人話亂，但係你睇清楚，佢好多位都有伏線/鋪排，要做到咁大型既鋪墊又唔會比人話垃圾我估只有命運石之門，但係命運石之門用左11集黎鋪。

。善用文學(新海誠文學出身)：
首先善用人設，小雪老師係《言葉之庭》既女主角，都係古文老師，一開頭教「誰そ彼」正正係「黃昏」既日文字源，黑板上 (見附1)寫既「逢魔時」，係指黃昏時天色漸暗或是日夜即將交換的時刻，全部都有古典文學記載，
而黑板上寫左部份《言葉之庭》用過既萬葉集：

「誰そ彼と われを名問ひそ 九月の 露に濡れつつ 君待つわれを」（『万葉集』 10巻2240番）
是一首從女性角度寫的詩。大概意譯:
「你是誰?」 請不要問我的名字，我就是那個在9月的雨露中，等待著心愛的人出現的女子

而佢下一首萬葉（10巻2241），係男性視點，像對唱般，
「秋の夜の 霧立ちわたりおほほしく 夢にぞ見つる 妹が姿を」
大概意譯，
發現自己在一個在朦朧秋夜的霧的夢中，夢見到那個我喜歡的女子

全部不言而喻，「誰そ彼」就係「你係邊個」即係本作作品名，「黃昏」同「逢魔時」就係設定，亦係本作既核心。

然後新海誠話有參考《古今和歌集》既「夢裏相逢人不見，若知是夢何須醒」。
再有關鍵物品之一，組繩，組繩(MUSUBI)發音又同日本神明 産霊(MUSUBI) 發音一樣，産霊無性別之分，也可與《你的名字》中，三葉與瀧男女身體互換的性別模糊做一些連結。亦(可能有)月老牽紅線之意。

而《你的名字》日文係讀Ki Mi No Na Wa，繩日文係讀Na wa，所以又有雙關語，你的繩。繩又係本作核心。
男主係女主角手上寫既すきだ（鍾意左你）調轉係たきす（我係瀧）

。一絲不苟

男主：會戴三葉送既手繩， 因為2016年所以用iPhone 6s
女主：紮好複雜既辮，因為2016年所以用iPhone 5s
男主上女主身：唔識梳頭紮辮，隔左好耐先識紮馬尾，粗魯，同男仔攬頭攬頸
女主上男主身：唔會戴三葉送既手繩，性格同用字都係女性化，有鄉下口音
相見：女主去東京搵瀧時，男主身高同女主差唔多；黃昏相見時，男主高過女主好多。

2016同2013既同一日但星期就唔同，例如2013既10月12係星期六，2016既10月12係星期三，所以交換身體之後部電話顯示既星期會唔同左，所以有一次瀧上三葉身換左校服，佢呀妹問佢做乜著校服
瀧搵三葉坐拉麵屋老闆架車曾經係三年前三葉鄉下出現。

女主個阿麻講過，佢地代代都會同人地交換身體，所以佢老豆問瀧上身既三葉：「你係邊個？」，而最後佢因為宮水家既傳統，選擇相信三葉。

就連陶傑都話呢套《你的名字》有啲似《莊周夢蝶》，係文學上日本仔傳承左優質既華夏文學文化，係一套好作品。

反而有人話男女主愛情黎得太突然，我覺得可能會令觀眾覺得突然，但佢地既愛情絕對唔會黎得太突然，首先日本人男女相處同香港同其他國家係好唔同，叫對方個名已經係情侶先會做既野。更何況兩位主角日日寫日記，即係做左筆友，女主日記內容又好可愛，男主日記內容又傲嬌，而且兩個傾計傾得好似知已咁，女主又幫男女溝女，而且大家摸晒大家性器官，而且成日照鏡望到對方個樣，而且幫對方照顧埋屋企人（男主揹女主角阿麻上山添），而且（最重要）兩個都係靚仔靚女，而且仲好多好多而且...

係有小小瑕疵就係無講點解2條友無發現相差3年，雖然如此，但係都有好明顯咁減少BUG，例如：兩位主角電話、日記APP、返學所有場境、電視新聞都無出現年份

就係以以上咁既認真程度，比40-90蚊去睇呢套戲都唔係好過份啫..？

附1：

打錯字重貼

點解要吹捧呢套野?

1. 作為贖罪 (有好多人話以前已經BT左好多次新海誠舊電影黎睇)

2. 剝香港戲院棚牙，同時改寫香港戲院唔上日本電影(尤其是動畫)既生態 (日本票房大爆炸，破晒記錄，但係一開頭香港戲院只得一間大型戲院上映(MCL)，之後見有水食就紛紛搶住上映，我屌你老母咩)

3. 反壟斷 (宮崎駿已經回塘回得好過份，佢做既野仲老屎忽上身，阻其他新人上位，同晴報一樣，近排又話要復出，又要剝下佢棚牙)

4. 純粹支持佢 (言葉同秒五係岩青年同少少文學根底既人睇，但做唔到大眾化，有人話以前作品比較好睇， 但係票房呢？票房唔係一切，但絕對係一種鼓勵，而且我相信製作團隊事前無人會估到呢套野票房會咁癲，係以前票房既幾十倍。而且畫一套咁高質既戲要好多BUDGET，甚至比用真人演員更多，佢啲錢燒燒下就燒晒，仲點出好作品?)

5. 真係幾好睇，同時用易入口既方式感受到文學 (

。畫/歌：做得好好
。劇情：有人話老套，有人話亂，但係你睇清楚，佢好多位都有伏線/鋪排，要做到咁大型既鋪墊又唔會比人話垃圾我估只有命運石之門，但係命運石之門用左11集黎鋪。

。一絲不苟
男主：會戴三葉送既手繩， 因為2016年所以用iPhone 6s
女主：紮好複雜既辮，因為2013年所以用iPhone 5s
男主上女主身：唔識梳頭紮辮，隔左好耐先識紮馬尾，粗魯，同男仔攬頭攬頸
女主上男主身：唔會戴三葉送既手繩，性格同用字都係女性化，有鄉下口音
相見：女主去東京搵瀧時，男主身高同女主差唔多；黃昏相見時，男主高過女主好多。

2016同2013既同一日但星期就唔同，例如2013既10月12係星期六，2016既10月12係星期三，所以交換身體之後部電話顯示既星期會唔同左，所以有一次瀧上三葉身換左校服，佢呀妹問佢做乜著校服
瀧搵三葉坐拉麵屋老闆架車曾經係三年前三葉鄉下出現。

女主個阿麻講過，佢地代代都會同人地交換身體，所以佢老豆問瀧上身既三葉：「你係邊個？」，而最後佢因為宮水家既傳統，選擇相信三葉。

。善用文學(新海誠文學出身)：
首先善用人設，小雪老師係《言葉之庭》既女主角，都係古文老師，
一開頭教「誰そ彼」正正就係「黃昏」既日文字源，
黑板上 (見附1)寫既「逢魔時」，係指黃昏時天色漸暗或是日夜即將交換的時刻，
全部都有古典文學記載，而黑板上寫左部份《言葉之庭》用過既萬葉集：

「誰そ彼と われを名問ひそ 九月の 露に濡れつつ 君待つわれを」（『万葉集』 10巻2240番）
是一首從女性角度寫的詩。大概意譯:
「你是誰?」 請不要問我的名字，我就是那個在9月的雨露中，等待著心愛的人出現的女子

而佢下一首萬葉（10巻2241），係男性視點，像對唱般，
「秋の夜の 霧立ちわたりおほほしく 夢にぞ見つる 妹が姿を」
大概意譯，
發現自己在一個在朦朧秋夜的霧的夢中，夢見到那個我喜歡的女子

全部不言而喻，「誰そ彼」就係「你係邊個」即係本作作品名，「黃昏」同「逢魔時」就係設定，亦係本作既核心。

然後新海誠話有參考《古今和歌集》既「夢裏相逢人不見，若知是夢何須醒」。
再有關鍵物品之一，組繩，組繩(MUSUBI)發音又同日本神明 産霊(MUSUBI) 發音一樣，産霊無性別之分，也可與《你的名字》中，三葉與瀧男女身體互換的性別模糊做一些連結。亦(可能有)月老牽紅線之意。

而《你的名字》日文係讀Ki Mi No Na Wa，繩日文係讀Na wa，所以又有雙關語，你的繩。繩又係本作核心。
男主係女主角手上寫既すきだ（鍾意左你）調轉係たきす（我係瀧）

就連陶傑都話呢套《你的名字》有啲似《莊周夢蝶》，係文學上日本仔傳承左優質既華夏文學文化，係一套好作品。

反而有人話男女主愛情黎得太突然，我覺得可能會令觀眾覺得突然，但佢地既愛情絕對唔會黎得太突然，首先日本人男女相處同香港同其他國家係好唔同，叫對方個名已經係情侶先會做既野。更何況兩位主角日日寫日記，即係做左筆友，女主日記內容又好可愛，男主日記內容又傲嬌，而且兩個傾計傾得好似知已咁，女主又幫男女溝女，而且大家摸晒大家性器官，而且成日照鏡望到對方個樣，而且幫對方照顧埋屋企人（男主揹女主角阿麻上山添），而且（最重要）兩個都係靚仔靚女，而且仲好多好多而且...

係有小小瑕疵就係無講點解2條友無發現相差3年，雖然如此，但係都有好明顯咁減少BUG，例如：兩位主角電話、日記APP、返學所有場境、電視新聞都無出現年份

就係以以上咁既認真程度，比40-90蚊去睇呢套戲都唔係好過份啫..？

附1：

一堆人抱住極理性嘅心態去睇一套戲
自然睇唔明套戲講乜
咁樣睇戲成個感覺都唔同晒
乜都唔明 又唔投入
係咁捉錯處唔合理嘅地方
自然睇唔明 唔合理 覺得唔好睇
浪費左一套好戲

更可惜嘅係嗰堆人嘅人生
被社會壓迫到痴左線
乜都唔識欣賞 瘋狂批評

套戲的確唔係神作 但絕對算係一套佳作
前面一堆人講咩唔合理嘅野 細心少少睇就知好正常好合理
最多話佢感情線對觀眾唔夠深刻
但條感情線絕對合情合理

跟本一堆人睇就用一種反大眾嘅心態睇
睇乜都收皮啦
眾人皆醉好撚型呀

言葉好睇d

同意,
宮崎駿啲戲點解無人批評?
首先佢個成個故事世界就係佢本人製造出黎,好多野都唔洗跟現實邏輯, 千尋點解可以係豬欄一眼就搵到佢老豆老母? 波兒個故事好兒童向,深度唔多,點解可以咁高票房? 白龍係唔係塔矢亮?

你要反大眾真係咩都可以反

正如我上面回覆都有好多野可以欣賞
一個對大眾黎講既新導演,
各方面質素都高過average, 點解要踩返佢落地底?

屍殺列車都捧到上神枱啦
屍殺列車啲劇情直情係公式黎
睇完屍殺之後聽到屍殺係神作
忽然覺得每套戲都係神作

誠哥而家或者比唔上宮老，但係重有好大潛力
而且多一個人上到神枱絕對係好事

唔係神作 但一定係佳作

一套好嘅作品，係要帶觀眾入感性，唔係要觀眾強迫自己未睇之前就要入咗感性 mode先

前題係觀眾要平淡咁入場睇
抱住批判捉錯處反大眾嘅心態
乜神作都可以有人踩落地底

點同宮崎駿比啊
佢啲戲有意思咁多
啲人物都好特出

一嚟個坊間評價高得唔正常咁睇得挑剔 d我唔覺有乜問題
二嚟個故事真係值咁高評價咩，至少我睇完唔覺，講出嚟分享吓唔同意見有咩錯先

秒5同言葉好睇好多
呢套最多係佳作，上面2套先係神作

大家都知港豬最鐘意跟風
好多連新海誠係邊個都唔知既柒頭為左跟風係度吹捧

套戲睇氣氛同音樂感染力
同意部分劇情有d弱
但我都睇左好多次

聽講你的名字本 guide book寫個故事嘅重點唔係愛情，係人與人之間命運嘅相遇，用咁嘅角度我對套戲嘅評價會高少少，wr都好過段唔知做乜嘅愛情

點

逢

同意唔係神作

講吹捧，屍殺吹得重勁呢套，呢套電視差唔多零宣傳，地鐵差唔多零廣告，場又少過人，讓單手單腳，連FB都冇咁多人講
至於故事值唔值咁高評價就真係睇個人，樓上有巴打講咗一大堆點解要捧呢套嘢，我自己都大致上同意，當然呢套就未至於係神作，至少唔會係伏先，甚至都算係好嘢

Agger
班A0 friend 睇唔撚明就話唔好睇唔知做乜鳩
垃圾毒撚腦都唔撚用然後扮班性

你地班護主洗唔洗護到咁
前邊d人個個都話感情線交代得太快，所以唔叫神作，但冇人講過其他野唔好，係你地無啦啦起鋼
其能感情發展可以講直情冇，個d寫日記，交換朋友，唔可以係佢地為左唔整亂個生活，先做呢d野？

又係樓主

日常寫到幾甜都冇意思
佢兩個失去左對方
先知自己原來對對方有feel

你打咁多野懶係洞悉人性都好撚噁心

你明唔明
自己睇過幾套新海誠
覺得之前果d好
但比班港豬話神作
完全無視之前作品
票房收得係一回事
但對我黎講係侮辱緊作者

你唔識欣賞姐

我之前有睇雲之彼端同秒速五厘米，呢套太大眾，秒五最出色，雲彼睇完電影就算，唔好掂小說

千尋真係神作，睇咗十次都覺得好睇

我都覺得吹大左 但係我都睇3次

星之聲世界第一
你的名字頂多同言葉同level
秒5都比唔上

個人感受
套野既感覺就係兩隻字：好睇
配得上高票房 但我都唔明點解會咁大迴響
個topic雖然好似有攻擊性咁 但的確係稱唔上神作我覺得
我每次睇完好正既野就會好失落 因為會覺得咁就完左 好想繼續睇
但呢套睇完會覺得：好好阿 好好睇 正！
但無失落感
ps 戲院睇

Ok嘅 都算好睇 但無Fd講到好睇到 哇！ 咁囉....

X2

大場境畫得好靚

D歌就唔算好聽

科幻超現實劇情未必一般崇日撚接受到

估唔到最後變左救災片

係我心中
講穿越既神作電影都仍然係The Butterfly Effect

但其實好多日本動畫或電影都說教味好重
緊張關頭都講好多道理講多過做
你的名字已經無呢D問題

雖然唔係神作 但毒性好高 唔知點解有種令人想不停重睇既吸引力

因為good ending，就係咁簡單

啲歌唔算好聽但係同套嘢超match，一起歌即刻有畫面

你自己睇唔明姐

雖然我係認同你

雲彼開頭已經預示左最後結局,只係小說講晒出黎

好想睇星之聲小說,但搵左好耐都耐唔到

新海誠作品畫風係好靚,但故事性就差d

又講到睇完會同對方表白，又話會感動到喊

故事ok啦，但無乜戀愛感覺，更加搵唔到喊位

比起你的名字，更想睇聲之形

高質回覆👍🏻